---
title: ما هي المشكلة التي تريد حلها؟
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
المشروع الجيد يأتي من التعريف الجيد للمشكلة. فمن المهم أن تحدد أولاً المشكلة التي تريد معالجتها، سواء كانت هذه المشكلة في بلدك أو في مجتمعك المحلي أو في مدرستك. حاول أن تبين بصورة عامة ما الذي تريد تغييره ولماذا تريد تغييره. وهناك طريقة لاختبار وضوح عرضك للمشكلة هي معرفة ما إذا كان بإمكانك تلخيص هذه المشكلة في جملة واحدة.